【買定離手】左報「文大商」加緊轟曾俊華 萬二字斥跪低乞票 泛民力撐 ..

文匯》、《大公》及《商報》三份由中聯辦控制的左派報章，今天有多篇報道、評論和來論直接批評或冷嘲熱諷特首參選人曾俊華，數量有十多篇，總字數近一萬二千字，力度明顯加強。

《文匯》題為<獲鴿訟肥佬黎「護送入閘」 周融憂鬍鬚難取信中央 >的文章，指曾俊華與反對派的關係可謂「耐人尋味」。曾俊華在任財政司司長時，幾乎被反對派以拉布手段拖垮其財政預算案，現在卻獲他們力挺入閘。文章稱資深傳媒人周融撰文質疑，公民黨目前為曾俊華拉票、民主黨也成為曾俊華的「守護神」，壓下其他反對派希望參選的意願，黎智英旗下壹傳媒更力捧他，「令人不禁懷疑這和『泛民』力撐曾只是巧合，還是背後有什麼安排？」

《文匯》又有<反對派要求「加碼」 薯片會否再「跪」？>一文，指曾俊華近日積極爭取反對派選委的支持，並於昨晚約見社會工作者總工會及社福界代表。文章指為爭取反對派選委的曾俊華在「8·31」決定以及基本法第廿三條立法的問題上一變再變，跪低乞票。

《文匯》另一文<美食車的食物太貴太涼了 >，指美食車是洋主意、泊來品，完全出於曾俊華的主意。現在曾俊華為了做騷，特別排隊光顧美食車，一共排了二十分鐘，然後向檔主「反映市民的意見」，說價格太貴了。這是本末倒置的說法，香港本來就有手推車，美食很多，但是曾俊華認為是犯法的，必須改為美食車，這是非常「中產」的說法。

《大公》則有文章<反對派錯判選委與七百萬市民訴求>、<民主黨「棄梁撐曾」自打嘴巴>、<網民鬧孤寒唾棄曾俊華>等文章， 後者引述《晴報》與「經濟通」網站進行的聯合民調顯示，參與投票的網民中，前政務司司長林鄭月娥獲四成四人支持，領先前財政司司長曾俊華四個百分點。

《大公》另有一文<鬍鬚愛奸角>，提到曾俊華昨日接受《南華早報》facebook直播訪問，表示最喜愛的Marvel漫畫角色是《神奇四俠》的奸角「Silver Surfer」（銀魔），文章作者表示查資料後發現：

銀魔嘅造型都好普通下，全身銀色，攞住一塊銀色滑浪板，無咩好犀利嘅武器。為了拯救自己嘅星球，甘心成為大奸角「Galactus」（行星吞噬者）嘅奴僕，當得到行星吞噬者賦予嘅力量後，自己嘅記憶、善惡、良知同道德觀就完全消失，一度要入侵地球，被神奇四俠打敗後就做咗好人。鬍鬚咁鍾意銀魔，唔通係覺得自己同銀魔嘅身世都有啲相似？原因就得佢自己至知喇。

開始驚林鄭高票入閘又唔夠601票出唔到閘?
建制鬼打鬼開始